<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on Norwegian Wood</title>
    <link>/tags/life/</link>
    <description>Recent content in life on Norwegian Wood</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Jzh</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2022 18:02:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>山脉游览录</title>
      <link>/posts/2022/03/mountain-tour/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 18:02:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/03/mountain-tour/</guid>
      <description>山的记忆 每一座山都有独特的感觉，每一座山都有自己的故事。
我和踏过的每一座山都有一段故事。
我的山脉游览录，记录那些年那些山。
南五台 俊秀的山脉。
蓝天白云，一切都很好。
百二邱田 依稀记得这是一个清晨时的山顶。
白云密密麻麻的。
华山 悬崖绝壁，崎岖嶙峋。
对弈亭，颇具仙外境之感。
铁山 家乡的一座高山。
记得当时好像在山上迷路了。
翠华山 第一次爬雪山。
一只孤独的鸟飞了过去。
天池附近的山。
优雅的池子和静谧的山。
未来的山 &amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简洁之美</title>
      <link>/posts/2022/02/the-beauty-of-simplicity/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2022 21:42:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/02/the-beauty-of-simplicity/</guid>
      <description>身处繁杂的社会生活 现代社会，是一个信息爆炸的时代，是一个充满无尽焦虑的时代，是一个繁杂的时代。
在离不开网络的世界里，我们难以摆脱网络上各种信息的侵扰，参差不齐的信息爬满了我们的心房。
在竞争相当激烈的当代社会，我们变得更加焦虑，思绪更加杂乱。
在难以融入的群体中，我们常常迷失了方向而变得无所适从。
想摆脱这一切，然而生活不给我们机会。
想要生活下去，必须适应这一切。
我想从这里面找到一种优美的平衡。
我想要在复杂里面寻找简洁，在焦虑中寻求冷静，在内卷中寻求内心的平衡，在群体中找到自我的位置。
我眼中的简洁美 事物的简洁不是简单的整洁，不等同于简单。
简洁，是让丰富而复杂的东西妥协，一步步削减繁琐的次要的东西，经过仔细的权衡之后留下最为重要的东西。
不能是单纯为了简洁而简化一个事物，而同时要为体验感负责，如果为了简洁削减了更重要的东西，那么就不能称得上是简洁，而是单纯沦为简单。
简洁的事物是能够让自己长久地认同的，简洁是一种趋近于内心深处的东西。
我热衷于寻求属于自己的简洁，在不断地追求这种简洁的过程中，我发现只有真正遵循于自己内心深处认同感的那种简洁，才会较为长久地留下。
也就是说，必须努力让自己冷静地，真正沉下心去寻求自己的简洁。
寻求自己的简洁 孤独 孤独的生活无需在意太多眼光与言语，尽可能地遵循自己内心的需求。
孤独的感觉是自由的感觉，没有太多的约束感。
孤独的时间让我们安静，让我们思考，而不是被无意义的言语和噪音淹没。
而身处群体中，我们无法时刻保持孤独，人类始终是摆脱不了群体。
所以，需要寻求平衡，在必须融入团体的时候应该自然地融入，去学习，去发挥作用。
生活中，要懂得去探寻属于自己的独处时间，以寻求内心的安静，去反思生活，思考人生。
合适 世界上不存在两片完全相同的叶子，每个人都是独一无二的。
适合自己的，让内心的繁杂感减轻，让自己自然地接受那种节奏，简洁的味道就出现了。
我们需要思考什么样的生活是适合自己的，什么样的生活节奏是自己可以自然地接受的。
身处竞争激烈的大环境，我认为内卷不是必须的，但努力是必要的，把握好生活的节奏是很重要的。
需要摆脱无尽的焦虑感，但也不是完全摆脱，需要保留一定的焦虑感以换取前进的动力。
如果改变不了社会，就改变自己吧，但绝不是单纯地依旧社会的要求去要求自己。
持续寻找与思考简洁 简洁的思想，启发我去寻找答案。
所有让人觉得不舒服的地方，都可以算是不简洁的，因为没有从中剔除掉多余的东西并保留下对自己有价值的东西。
我应该遵循自己的内心去面对这一切，在日常生活中寻求自己的简洁美。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跑步记忆</title>
      <link>/posts/2021/11/running-memory/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 18:20:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/11/running-memory/</guid>
      <description>跑步的记忆，旧日的时光，思念的味道，生活的无常。
一. 跑步的挚友 念起中学生活，就会想起那位挚友。
一同骑行，跑步的挚友。
相约跑步，无话不谈。
欢快，笑颜，脚下轻快的风。
渐渐习惯了跑步。
我俩都喜欢跑步，也更喜欢骑行。
休息日，相约骑行。
去探索，去流汗，去呼吸，去感受脚下的风。
二. 离开那个地方 结束了吗，那段日子，那段纯真，自在的日子。
升学，分别，时间悄然流逝&amp;hellip;&amp;hellip;
和他的联系，不知觉地，越来越少。
跑步的日子，似乎渐渐离我而去。
跑步，对我来说意味着什么？
那段一去不返的时光，那段珍贵无比的岁月。
人走，茶凉。
三. 迷恋的感觉 高中，莫名迷上了跑步。
跑步，带给我的是不一样的感觉。
是解脱的感觉。
是在焦虑，迷茫，孤独的生活中，跑步带给我的解脱感。
跑步呵，跑步，这个孤独，奇妙的运动。
那清爽的风，那轻快的步。
那孤独的感觉，那平静的心。
我在日记记录下了那种感觉。
四. 跑步时的思考 跑步的时候，有时我也许什么都不想。
在放空心绪的状态下，感受跑步，感受风的味道。
也可能我会思考问题。
孤独的时候，常常会思考一个又一个问题。
人生，道理，题目，或是一些无意义的事情。
跑步，这项本质孤独的运动，在我看来，是免不了思考的。
思考，无疑给跑步带来了更多的乐趣。
五. 大学的风 敲着键盘，想着往事。
不知，旧日的朋友现在近况如何？
大学，还是免不了跑步。
跑步，又多了许多味道。
是思念的味道，是怀旧的味道，是寂寞的味道。
大学的风，来自西北的风，不同于南方的风，有点干燥。
感觉，一切都变了呢。
六. 伤痛的感觉 生活并不总是如你所愿。
力所不能及之处，如果非要强求，可能将落下遗憾与后悔。
山外有山，曾经有过的挑战也让我更加认清自己。
什么是最适合自己的？
自己是否努力到了足以对抗强敌的程度？
血，酒精，痛觉&amp;hellip;&amp;hellip;
一切都让我更加清醒与冷静。
反省，沉静下去反省。
愿伤痛带来的不只是伤痛。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
