<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>thinking on Norwegian Wood</title>
    <link>/tags/thinking/</link>
    <description>Recent content in thinking on Norwegian Wood</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Jzh</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Feb 2022 21:42:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/tags/thinking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>简洁之美</title>
      <link>/posts/2022/02/the-beauty-of-simplicity/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2022 21:42:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/02/the-beauty-of-simplicity/</guid>
      <description>身处繁杂的社会生活 现代社会，是一个信息爆炸的时代，是一个充满无尽焦虑的时代，是一个繁杂的时代。
在离不开网络的世界里，我们难以摆脱网络上各种信息的侵扰，参差不齐的信息爬满了我们的心房。
在竞争相当激烈的当代社会，我们变得更加焦虑，思绪更加杂乱。
在难以融入的群体中，我们常常迷失了方向而变得无所适从。
想摆脱这一切，然而生活不给我们机会。
想要生活下去，必须适应这一切。
我想从这里面找到一种优美的平衡。
我想要在复杂里面寻找简洁，在焦虑中寻求冷静，在内卷中寻求内心的平衡，在群体中找到自我的位置。
我眼中的简洁美 事物的简洁不是简单的整洁，不等同于简单。
简洁，是让丰富而复杂的东西妥协，一步步削减繁琐的次要的东西，经过仔细的权衡之后留下最为重要的东西。
不能是单纯为了简洁而简化一个事物，而同时要为体验感负责，如果为了简洁削减了更重要的东西，那么就不能称得上是简洁，而是单纯沦为简单。
简洁的事物是能够让自己长久地认同的，简洁是一种趋近于内心深处的东西。
我热衷于寻求属于自己的简洁，在不断地追求这种简洁的过程中，我发现只有真正遵循于自己内心深处认同感的那种简洁，才会较为长久地留下。
也就是说，必须努力让自己冷静地，真正沉下心去寻求自己的简洁。
寻求自己的简洁 孤独 孤独的生活无需在意太多眼光与言语，尽可能地遵循自己内心的需求。
孤独的感觉是自由的感觉，没有太多的约束感。
孤独的时间让我们安静，让我们思考，而不是被无意义的言语和噪音淹没。
而身处群体中，我们无法时刻保持孤独，人类始终是摆脱不了群体。
所以，需要寻求平衡，在必须融入团体的时候应该自然地融入，去学习，去发挥作用。
生活中，要懂得去探寻属于自己的独处时间，以寻求内心的安静，去反思生活，思考人生。
合适 世界上不存在两片完全相同的叶子，每个人都是独一无二的。
适合自己的，让内心的繁杂感减轻，让自己自然地接受那种节奏，简洁的味道就出现了。
我们需要思考什么样的生活是适合自己的，什么样的生活节奏是自己可以自然地接受的。
身处竞争激烈的大环境，我认为内卷不是必须的，但努力是必要的，把握好生活的节奏是很重要的。
需要摆脱无尽的焦虑感，但也不是完全摆脱，需要保留一定的焦虑感以换取前进的动力。
如果改变不了社会，就改变自己吧，但绝不是单纯地依旧社会的要求去要求自己。
持续寻找与思考简洁 简洁的思想，启发我去寻找答案。
所有让人觉得不舒服的地方，都可以算是不简洁的，因为没有从中剔除掉多余的东西并保留下对自己有价值的东西。
我应该遵循自己的内心去面对这一切，在日常生活中寻求自己的简洁美。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二次元随想</title>
      <link>/posts/2020/11/two-dimensional-capriccio/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 18:24:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/11/two-dimensional-capriccio/</guid>
      <description>之前看完冰菓之后，内心有一丝莫名的伤感。最近终于也把春物小说读完了，同样的感觉又涌上心头，这是一种难以言说的情愫。
也许是对一段故事谢幕的不舍。欣赏一部优秀的作品，走进另一个世界，见证一段故事。在故事尾声，我总希望剧情能不断延长下去。可就像一段青春时光，一段故事总要落幕。结束了的就只能成为回忆&amp;hellip;&amp;hellip;虚拟世界里的东西，往往是现实中难以企及的。
也许是对二次元世界的那种向往。 二次元世界有着独特的美感，每一个画面都扣人心弦，那种干净的，美好的画面，都是现实中难以遇见的。尤其是京阿尼的冰菓，每一帧画面都是精品。所以在经历了一段时间的美感洗礼之后又回到现实，我也许因此莫名的迷惘，失落吧。
也许是对故事中那种青春的向往。 想体验那种玫瑰色的青春，体验青春中真挚的，纯真的感情。随着时间流逝，我也许已经不再有机会。
不管如何，二次元，再扩展到所有的文学艺术作品，与现实都是有一定的距离的。但就算是如此，我们一样可以在现实中找寻生活的美与希望。尽管我们难以企及故事中的那般美好，生活有时总是那么不如意，但是我觉得只要自然地生活下去，用心生活下去，总能在不经意间体会到现实生活中的，不一样的美，与快乐。
另外，阅览一个故事，也可以算是经历了一段故事吧，尽管不是故事的主人公，但也已经在自己的人生中体验到了另一种生活的感觉，尽管那种体验不那么真实，但它也给你带来了一笔无比珍贵的宝物。
每个人都会过完自己独特的一生吧，把握住当下，去做自己喜欢做的事，对，这一点就是我觉得的，很重要的东西。不要浮躁，不要回到曾经的那种焦虑与迷惘。切实地理解自己，品味生活，偶尔让身心慢下来，不要逼自己去做太多不必要的事情。“不必要的事情不管，必要的事情尽快完成”，这种节能思想我觉得还是很值得借鉴的。毕竟我觉得懂得偷闲的人，也许都过的更快乐一点吧。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
